[神曲]動畫電影《天氣之子》主題曲「愛にできることはまだあるかい」

映画《天気の子》主題歌 「愛にできることはまだあるかい」

作詞：野田洋次郎

作曲：野田洋次郎

歌：RADWIMPS

發售日：2019.07.19

愛にできることはまだあるかい

我們還能為愛付出什麼

何も持たずに 生まれ堕ちた僕

一無所有的我誕生在這世界

永遠の隙間で のたうち回ってる

於永恆的夾縫中痛苦掙扎著

諦めたものと 賢い者だけが

放棄的人們 與聰明的人們

勝者の時代に どこで息を吸う

都在勝者的時代努力地活著

支配者も神も どこか他人顔

支配者也好神也好都一副事不關己

だけど本当は 分かってるはず

但是他們內心實際上應該是明白的

勇気や希望や 絆とかの魔法

當勇氣、希望與羈絆的魔法失效

使い道もなく オトナは眼を背ける

那些大人們卻只是對此視而不見

それでもあの日の 君が今もまだ

儘管如此那一天的你到了現在依然

僕の全正義の ど真ん中にいる

存在於我那一心追求正義的中心點

世界が背中を 向けてもまだなお

就算背對世界也依舊要

立ち向かう君が 今もここにいる

前往你目前的所在之地

愛にできることはまだあるかい

我們還能為愛付出什麼

僕にできることはまだあるかい

我是否還能為你做什

君がくれた勇気だから 君のために使いたいんだ

因為這是你給予的勇氣 所以只想為了你而使用

君と分け合った愛だから 君とじゃなきゃ意味がないんだ

因為這是與你分享的愛 如果不是你就毫無意義

愛にできることはまだあるかい

我們還能為愛付出什麼

僕にできることはまだあるかい

我是否還能為你做什麼

運命とはつまり サイコロの出た目？

所謂命運是骰子的數字

はたまた神の いつもの気まぐれ

還是說神明的反復無常

選び選ばれた 脱げられぬ鎧

被選中的 是脫不去的鎧甲

もしくは遥かな 揺らぐことない意志

還是深遠又毫不動搖的意志

果たさぬ願いと 叶わぬ再会と

無法實現的願望 無法實現的再會

ほどけぬ誤解と 降り積もる憎悪と

無法解開的誤會 聚集成堆的憎恨

許し合う声と 握りしめ合う手を

彼此認可的聲音與緊握的雙手

この星は今日も 抱えて生きてる

這顆星球今日依舊持續存在著

愛にできることはまだあるかい

我們還能為愛付出什麼

僕にできることはまだあるかい

我是否還能為你做什麼

君がくれた勇気だから 君のために使いたいんだ

因為這是你給予的勇氣 所以只想為了你而使用

君と育てた愛だから 君とじゃなきゃ意味がないんだ

這份與你一起培育的愛 如果不是你就毫無意義

愛にできることはまだあるかい

我們還能為愛付出什麼

僕にできることはまだあるかい

我是否還能為你做什麼

何もない僕たちに なぜ夢を見させたか

為何要讓一無所有的我們做夢呢

終わりある人生に なぜ希望を持たせたか

為何要在有限的人生擁有希望呢

なぜこの手をすり抜ける ものばかり与えたか

為何淨是給予 跟我們雙手擦肩而過的事物呢

それでもなおしがみつく 僕らは醜いかい

儘管如此仍在緊抓不放的我們 是否很醜陋呢

それとも、きれいかい

還是說很漂亮呢

答えてよ

回答我吧

愛の歌も 歌われ尽くした 数多の映画で 語られ尽くした

愛之歌也竭盡全力歌唱了 數個電影中也盡心盡力傳達了

そんな荒野に 生まれ落ちた僕、君 それでも

就算是出生在這片荒野中的我與你 也還是有

愛にできることはまだあるよ

我們還能為愛付出的事

僕にできることはまだあるよ

我還有想要為你做的事

果然鬼才
歌詞好有意思

我覺得你的名字嗰幾首好啲
尤其是首花火

依兩日係咁loop 正

可能係套戲第一次聽
覺得你的名字個幾首特別啲

其實真正神曲係《大丈夫》

同劇情/主角嘅心情神match

首歌同香港宜家個context好夾

睇完 大丈夫收尾果下正到呢